{
    "question": "sebuah roda berputar sebanyak 50 kali.jika roda tersebut memiliki diameter 10 cm.maka jarak yang ditempuh roda tersebut adalah...??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dicari kelilingnya dulu<br>kll = \u03c0.d = 3,14 \u00d7 10 = 31,4cm<br>maka jarak yang ditempuh adalah = 50 \u00d7 31,4 = 1570cm = 0,0157 km<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "S = K . 50<br>\u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\pi [/tex] .\u00a0D . 50<br>\u00a0 \u00a0= 3,14 .\u00a010 . 50<br>\u00a0 \u00a0= 314 . 5<br>\u00a0 \u00a0= 1570cm",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-himpunan-a-dan-b-sebagai-berikut-a-x-3-x-lt-712",
            "question": "DIKETAHUI himpunan A dan B sebagai berikut.    A = {x | 3 \u2264 x &lt; 10, x bilangan bulat}\r\nB = {x | x &lt; 12, x bilangan ganjil}\r\nhasil dari A - B adalah........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maka A B adalah 125...............\n\n\n......",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A={3,4,5,6,7,8,9}<br>B={1,3,5,7,9,11}<br>A-B={1,4,6,8,11}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawabcara-bibi-membeli-sebuah-pesawat-televisi-dengan-harga-rp-1-422",
            "question": "Jawab+cara    Bibi membeli sebuah pesawat televisi dengan harga Rp 1.300.000,00 dan dikenai pajak penjualan sebesar 10%, tetapi mendapat diskon 5% karena membayar tunai. Berapa rupiahkah Paman harus membayar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10%-5%:5%x1,3jt:65k:<br>1300000-65000:1235000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "harga televisi 1.300.000\npajak penjualan 10%\ndiskon 5%\nmaka untuk mencari brpah yang harus kita bayar ialah 1.300.000*10%=130.000 pajak penjualan nya . maka total pembelian nya 1.300.000+130.000=1.430.000 sudah dngan pembayaran pajak . mendapat kan diskon 5% maka 1.430.000*5%=71.500 .jadi yang harus di bayar 1.430.000-71.500=1.358.500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "derah-tempat-asal-besi-428",
            "question": "Derah tempat asal besi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besar kemungkinan daerah-daerah penghasil bijih besi tersebut dahulunya\n adalah daerah-daerah yang terjatuhi oleh meteorit-meteorit yang \nmengandung besi tersebut. Daerah penghasil besi yaitu Sumatera, sulawesi, sumbawa, sumba, flores, dan timor.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-sin-2x-12-3-untuk-0-847",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari persamaan \u00a0sin 2x = 1/2\u00a0\u221a3 untuk 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0 adalah...    tolong bangettt yang bisa segera jawab pertanyaan iniiii\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika sin x = sin alfa, maka :\u00a0<br><br><span>x = alfa + k . 360, dan\u00a0</span><br><span>x = (180 - alfa) + k . 360\u00a0</span><br><br><span>k = bilangan bulat\u00a0</span><br><br><span>sin 2x = 1/2\u00a0</span><br><span>sin 2x = sin 30\u00a0</span><br><br><span>i)\u00a0</span><br><span>2x = 30 + k . 360\u00a0</span><br><span>x = 15 + k . 180\u00a0</span><br><br><span>k = 0 -&gt; x = 15\u00a0</span><br><span>k = 1 -&gt; x = 195\u00a0</span><br><br><span>ii)\u00a0</span><br><span>2x = (180 - 30) + k . 360\u00a0</span><br><span>2x = 150 + k . 360\u00a0</span><br><span>x = 75 + k . 180\u00a0</span><br><br><span>k = 0 -&gt; x = 75\u00a0</span><br><span>k = 1 -&gt; x = 255\u00a0</span><br><br><span>HP : {15, 75, 195, 255}<br><br>Semoga Membantu,,,</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-karyawan-meminjam-uang-dari-koperasi-sebanyak-rp3000000-181",
            "question": "Seorang karyawan meminjam uang dari koperasi sebanyak Rp3.000.000 dengan bunga 2% sebulan. Pinjaman ini akan dicicil setiap bulan selama 10 bulan. Besar cicilan yg dibayar setiap bulan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga perbulan\n= 2/100x3.000.000= 60.000\nhutang 10 bulan= 3.000.000/10= 300.000\ncicilan perbulan=300.000+60.000= 360.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-pedagang-membeli-20-kg-gula-merah-dgn-harga-rp5500-p-949",
            "question": "1. seorang pedagang membeli 20 kg gula merah dgn harga Rp.5.500 per kg.gula itu kemudian dijual lagi dengan harga Rp.7.500 per kg.selama menjual gula tsb ternyata tersisa 1 kg gula merah yg tdk layak jual.    a. untung /rugikah pedagang tsb ?\r\nb. berapa persentasenya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. modal 20kg x 5500 = 110.000<br>\u00a0 \u00a0dijual 19 kg x 7500 = 142.500<br>\u00a0 \u00a0berarti untung<br><br>b. prosentasenya<br>\u00a0 \u00a0 untung =\u00a0142.500 - 110.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 32.500<br>\u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0(32.500 / 110.000) x 100% = 29,5 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1pak-kamil-membeli-40-buah-pepaya-dengan-harga-seluruh-nya-rp750-345",
            "question": "1.Pak kamil membeli 40 buah pepaya dengan harga seluruh nya Rp75000 pepaya tsb kemudian dijual dengan harga Rp 3500 setiap 2 buah tentukan:    A.untung /rugi kah pak kamil\r\n B.berapa persentase untung/rugi nya\r\n\r\n 2.Toko beras membeli 2 kuintal beras jenis A dengan harga Rp 3250/ kg dan 3 kuintal jenis B Rp 3500/kg kemudian ke 2 jenis beras di campur dan di jual dengan harga Rp 4200/kg persentase untung/ rugi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3500 * 20 = 70000<br>karena &lt;75000 , maka rugi 5000<br>persentase untung/rugi 50 %<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.a =75000\u00a0: 40= 1875\u00a0x\u00a02=3750 {\u00a0rugi 250 setiap 2 buah } jawab = RUGI<br>1.b =total rugi 5000.rumus =rugi/harga pembelian x 100% { maaf hanya bisa rumusnya }<br><br>2.beras A=2\u00a0kw=200 kg x 3250 = 650000.<br>\u00a0 \u00a0beras B=3 kw =300 kg x 3500 = \u00a01050000<br>\u00a0 \u00a0650000 + 1050000 =1700000<br>\u00a0 \u00a04200 x 500 =2100000. jawab { untung 400000 }<br>\u00a0 \u00a0rumus\u00a0persentase untung = untung/harga pembelian x 100 %<br>\u00a0semoga\u00a0membantu \u00a0^_^<br>maaf kalau gak dihitung persentasenya.tapi aku masih punya rumusnya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selisih-kelereng-marisi-dari-kelereng-marisa-35-butir-perbanding-527",
            "question": "selisih kelereng marisi dari kelereng marisa 35 butir. perbandingan banyak kelereng mereka 4 : 3. berapa banyak kelereng marisa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbandingan = 4 : 3\n<br>\nSelisih = 4 - 3 = 1\n<br>\nMarisi = 4/1 x 35 = 140\n<br><span>Marisa = 3/1 x\n35 = 105</span>\n<br>\nJadi, kelereng Marisa\nada 105\n\n<span>\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-lingkaran-jika-diameternya-18-cm-adalah-tolong-di-bantu-den-675",
            "question": "Luas lingkaran jika diameternya 18 cm adalah? Tolong di bantu denga caranya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L lingkaran =\u00a0\u03c0 r\u00b2<br>\u21d2 3,14\u00a0\u00d7 9\u00b2<br>\u21d2 3,14\u00a0\u00d7 81<br>= 254,34 cm\u00b2 *bener ngga?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus luas lingkaran : phi x jari-jari pangkat 2<br>Jika diameter lingkaran tersebut adalah 18, maka jari-jarinya adalah 9 cm, karena jari-jari merupakan setengah dari diameter.<br>Luas : 3,14 x 9 x 9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 3,14 x 81<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0254,34 cm2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-tentang-lingkaranmohon-bantu-dengan-jawaban-yg-benar-sala-113",
            "question": "Soal tentang lingkaran,mohon bantu dengan jawaban yg benar ,    salah satu sudut pusat dari segi n beraturana adalah 36 erajat,tentukanlah:\r\na. nilai n\r\nb.besar setiap sudut segi n beraturan\r\nc.jumlah sudut n beraturan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Sudut pusat =<u>\u00a0 360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 n<br>36 =\u00a0 <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  n<br>n = 10<br><br>b. besar tiap sudut segi n <br>= 180 - <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n<br>= 180 - <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10<br>= 180 - 36 = 144\u00b0<br><br>c. total sudut n beraturan<br>= besar sudut segi n \u00d7 n<br>= 144 \u00d7 10 = 1440\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}